觸不到的煎熬 呂智恆養母庭外過夜 女友不忍劉頴匡孤獨受困：我沒有難過的時間

庭上 47 人，被指組織或參加民主派初選，經歷「馬拉松式」漫長審訊，隔空陪伴的，是一群只能隔著電視螢幕或追著囚車，才能與他們拉近距離的親屬。

社工呂智恆的養母 Elsa 不想錯過每個能親近兒子的時刻，由周一（1 日）凌晨起在法院門外以充氣墊、枕頭過夜。經過第一日審訊、送畢囚車，回家小睡，周二又來聽審。

說起呂智恆，Elsa 眼神總帶笑意，但不停搓弄手指的動作，透露了她的忐忑。她記得上周日送呂智恆到警署前，自己與他一起唱聖詩，唱著唱著，卻發現眼淚早已缺堤，「條氣唔順，明明做緊正確嘅事」。

劉頴匡的女朋友 Emilia 說，劉這一刻「絕對係受緊苦」，也知道他當下覺得很難捱。她說，劉頴匡等人正被單獨囚禁，「我想像到以佢性格，佢會覺得好孤單無助」，縱然外間有很多人支持他，但實質他被困在一個只有一人的地方，「畀人當個波扔來扔去」。

她又指，始終各人由報到、還押至今近 3 日，周一（1 日）全日提訊 10 多小時，昨日在庭上看每個人都更顯憔悴，也有人打瞌睡。

談到她自己，她形容自己心情「無乜特別」，因為根本無時間去應付情緒，「我覺得一個人如果有時間去悲傷呢，其實都係一種幸福。」她說，昨早凌晨 3、4 點才回到家中，早上 7 時又重返法院，反問：「邊度有時間畀你去唔開心呢？其實係連唔開心的權利都係無。」

長毛梁國雄早前與昔日社運戰友陳寶盈結婚。陳寶盈說，這幾天太忙亂，無暇特別擔心。提到長毛昨（2 日）凌晨休庭後、約 4 時許身體不適送院，她說「好好彩」當時自己已睡着，「唔駛考慮要唔要去醫院，本身個人好攰，去到醫院見唔到個人，唔去個心又放不低。」她笑言這樣想有點「阿Q」，但作為家屬，現在是要苦中作樂。

陳寶盈說，長毛入院後曾與他通過一次電話，他的聲音聽起來還不錯，又指長毛穿不夠衣服，昨整日都希望送衫給他，但被警方拒絕。

二人新婚不久，長毛便面臨國安罪名審訊，陳說：「雖然結婚日子短，但我哋一齊共同嘅事業，其實都一段時間」。昔日以戰友身份聲援，如今只是轉換了身份，陳說，以太太或家屬身份送物資、傳達指示的確更方便。縱苦中作樂，但她對長毛獲保釋不感樂觀，陳坦言，有感當提堂案件告一段落，自己心情或不會再如此輕鬆。

新婚的還有這一對，1 月 6 日初選大抓捕半個月後，岑敖暉與余思朗（Nicole）舉辦了一場婚禮。早前接受《立場》訪問談及結婚決定時，Nicole 曾說，「當覺得嗰樣嘢好重要時，你會更加堅定地，要去擁抱佢、要去完成佢、要去做好佢、要去珍惜佢，而唔係放棄佢囉。」

47 人「馬拉松式」提訊至今已第三天，Nicole 只能從延伸法庭的電視屏幕裡，努力捕捉犯人欄裏、那比手指頭還小的丈夫的模樣。她說，很希望提訊、保釋批准與否等問題，都能夠盡快完結。她又指，自己不僅擔心丈夫，也著緊其他 46 名被告的狀況。

另一被告伍健偉的女朋友 Lala 說，昨日從律師口中得知，男友早上 6 時多才到達荔枝角收押所，未有梳洗就要回到法院，心痛之餘，更為他感到辛苦。

Lala 透露，再過 3 個月，已與伍健偉一起渡過了 8 個寒暑，心中早已認定他，「不論結果如何，都會同佢行落去。」

呂智恆應該仲有個細佬喎

Email

佢哋冇得用家屬飛入內庭咩

其他手足同佢地全部都係國之棟樑⋯估唔到見到香港咁既一日

講手足慘可以 但電子雞email咪撚食人血饅頭啦

人地仲高高興興幫做己嘅電子雞事業做緊mkt呀

佢仲同email 一齊

淨係律師團隊都企滿咁濟

e加先知中大email係佢女朋友

學生主場 160119 ep17 p1 of 2 其實好多人讀Law都係政治冷感
1,623 views

好耐
講緊2016已經係

原來係養母湊大
佢成日都自己一個咁

唔係散過咩中間

咁唔清楚啦

要排隊嗎？

都唔係丫